[{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Kering tapi basah, apakah itu?","answer":"Keringat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Om apa yang pagi siang malam seneng dilaut?","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Kabar apa sebesar gajah tetapi beratnya 0 kg?","answer":"Kabar burung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ban apa yang enak dimakan?","answer":"Bandeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Hakim apa yang tugasnya bukan di pengadilan?","answer":"Hakim garis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Kalau dikocok putihnya gak keluar, tapi kalau dipencet malah keluar?","answer":"Pasta gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Orang apa yang masuk botol?","answer":"Orang aring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Tank apa yang diucapin terakhir kali?","answer":"Tank you"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Game apa yang sangat mengerikan?","answer":"Gamepa bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Benda apa yang dimasukkin malah keluar lagi?","answer":"Kancing baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Rambut apa yang gak perlu disisir?","answer":"Rambutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Bis apa yang bisa dimakan?","answer":"Biskuit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Tangga apa yang nggak bisa ndinaiki?","answer":"Tangga nada"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Nama anak yang paling panjang sedunia?","answer":"Anak sungai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Kota apa yang paling menyedihkan?","answer":"Kota malang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Bulat berwarna, tapi kalau kentut jadi kurus apa itu?","answer":"Balon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Benda panjang dan lonjong, huruf awalnya K, huruf akhirnya L, apa hayu?","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Binatang apa yang gak pernah rugi?","answer":"Laba-laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Selat apa yang tidak dihimpit oleh dua pulau?","answer":"Selatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Mata apa yang ukurannya sekitar 15 cm?","answer":"Mata uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Game apa yang sangat mengerikan?","answer":"Gamepa bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Kue apa yang tengahnya gak ada rasanya?","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Warna dan buah apa yang disukai wanita?","answer":"Merah jambu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Apaan yang naik turun di bawah puser?","answer":"Resleting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Naiknya cepet turunnya lamban?","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Warna dan buah apa yang disukai wanita?","answer":"Merah jambu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Dianggap bertambah, tetapi nyatanya berkurang, apakah itu?","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Tank apa yang diucapin terakhir kali?","answer":"Tank you"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Malam apa yang mengerikan?","answer":"Malampir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Barang apa yang justru berguna kalo udah pecah?","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Raja apa yang hobinya terbang?","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbang, namun aku tidak memiliki sayap. Aku menangis, namun aku tidak punya mata. Aku bisa membuat langit jadi gelap dan terang.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbang, namun aku tidak memiliki sayap. Aku menangis, namun aku tidak punya mata. Aku bisa membuat langit jadi gelap dan terang.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbang, namun aku tidak memiliki sayap. Aku menangis, namun aku tidak punya mata. Aku bisa membuat langit jadi gelap dan terang.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tumbuhan. Aku merupakan bagian dimana terjadi fotosintesis.","answer":"Daun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbang, namun aku tidak memiliki sayap. Aku menangis, namun aku tidak punya mata. Aku bisa membuat langit jadi gelap dan terang.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tumbuhan. Aku merupakan bagian dimana terjadi fotosintesis.","answer":"Daun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tumbuhan. Aku merupakan bagian dimana terjadi fotosintesis.","answer":"Daun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tumbuhan. Aku merupakan bagian dimana terjadi fotosintesis.","answer":"Daun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Sering dipukuli bukan berarti aku tak disukai, makin dipukul dan makin aku menjerit.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tumbuhan. Aku merupakan bagian dimana terjadi fotosintesis.","answer":"Daun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbang, namun aku tidak memiliki sayap. Aku menangis, namun aku tidak punya mata. Aku bisa membuat langit jadi gelap dan terang.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tumbuhan. Aku merupakan bagian dimana terjadi fotosintesis.","answer":"Daun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah melatih.","answer":"Pelatih"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah. Wanita sangat suka akan diriku.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Setiap rumah pasti punya aku. Aku bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Pintu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kotak yang dapat berbicara dan dapat menghibur orang. Aku juga penuh warna.","answer":"Televisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada tiga mata berwarna merah, kuning, hijau, dan kaki hanya satu.","answer":"APILL"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benda yang sering digunakan untuk digeser dan diklik.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat pembayaran. Aku juga sebuah mata uang. Aku berasal dari Rusia.","answer":"Ruble"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk minum. Aku berbentuk tabung tanpa tutup. Aku bermacam-macam. Aku terbuat dari atom plastik.","answer":"Cangkir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya mamalia bersayap. Aku tinggal di daerah tropis dan beriklim sedang. Makananku dapat bervariasi dari buah-buahan, serbuk sari, dan nektar, hingga darah hewan lain.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku lahir, aku tinggal di bawah sinar matahari. Saat masih kecil, mungkin aku bukanlah apa-apa. Tapi begitu aku sudah tua, banyak orang yang gila dan hilang akal sehatnya karena aku.","answer":"Anggur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki enam wajah tapi tidak saling terhubung. Total memiliki 21 mata, tapi tidak dapat melihat.","answer":"Dadu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna bening. Aku sangat dibutuhkan untuk hidup.","answer":"Air"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya disebut-sebut ketika orang sudah kehabisan cara, tambahkan dua buah huruf di belakang saya, maka saya akrab dengan istilah kehilangan. Lalu jika huruf awalnya dihilangkan lagi, maka sifat saya kebalikan dari yang sebelumnya.","answer":"Buntu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama sebuah pura. Aku sangat terkenal di Bali. Aku dibangun di ujung batu karang.","answer":"Uluwatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat pijakan, tapi kadang juga aku dibersihkan.","answer":"Lantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku bermacam-macam, bentukku bermacam-macam pula. Semua orang menyukai aku. Aku identik dengan seorang wanita.","answer":"Bunga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan benua yang meliputi kutub Selatan bumi. Aku memiliki suhu yang sangat rendah.","answer":"Antartika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis burung. Aku memiliki dua mata di depan dan banyak mata di ekor saya.","answer":"Merak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa mengisi seluruh ruangan tanpa mengambil tempat.","answer":"Cahaya"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin banyak kamu ambil, semakin banyak kamu tinggalkan.","answer":"Langkah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki banyak gigi tapi tak pernah gigit.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tugas utamaku adalah mengoyak makanan. Aku memiliki bentuk yang runcing. Aku berada di mulut.","answer":"Taring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat sedikit yang masak, kau sering memanenku. Tapi saat semuanya masak, kau jadi menghiraukanku.","answer":"Uban"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lima bersaudara yang memiliki Ibu tapi tak Berbapak.","answer":"Jari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebutan untuk kerabat kandung. Aku adalah ayah dari masing-masing orang tua kita.","answer":"Kakek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang bosnya seorang wanita.","answer":"Bosnia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.","answer":"Sabun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kapal. Aku sangat mewah. Aku telah tenggelam pada tahun 1992 (seharusnya 1892).","answer":"Titanic"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Kalau masak warnaku kuning. Aku berbentuk lonjong. Aku untuk pencuci mulut.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.","answer":"Andong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di sekitar Anda, tapi Anda tidak dapat melihat aku. Aku tidak bisa berbicara, tapi Anda bisa mendengarku. Aku disukai saat musim panas, tapi dibenci di musim dingin.","answer":"Angin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.","answer":"Aktor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala. Cairanku putih kental, sedikit lengket, dan berbau khas.","answer":"TipeX"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.","answer":"Tali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku putih dan bersih, tetapi tidak ada yang suka padaku.","answer":"Panu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Anda membuangku di laut saat Anda menggunakan aku dan membawa aku masuk lagi saat Anda selesai.","answer":"Jangkar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu panca indra manusia. Aku digunakan untuk mengecap.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara. Aku memiliki jumlah penduduk terbanyak di dunia.","answer":"China"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa bertambah, tapi aku tidak bisa berkurang.","answer":"Umur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa meledak. Aku berbahaya bagi orang.","answer":"Bom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang bulat. Warnaku hijau, kuning, dan merah ketika aku matang. Aku biasa digunakan untuk bahan masakan atau dimakan langsung.","answer":"Tomat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanyalah pelengkap. Saat aku bersantai di rumah, kau selalu mencariku. Tanpaku kau akan berjalan.","answer":"Remote"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan berbiji. Aku juga pedas saat dimakan.","answer":"Cabe"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat rakus. Saat manusia korupsi mereka dianggap sama denganku.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat kecil. Biasanya aku terbuat dari emas. Aku diletakkan di jari.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku dapat menyerap air. Aku digunakan untuk mengeringkan setelah mandi.","answer":"Handuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku diputar ke kanan, aku semakin tinggi dan sebaliknya.","answer":"Lipstik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.","answer":"Cinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang denganku, ada pula yang cuek denganku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku adalah sebutan untuk ibu jari tangan dan kaki.","answer":"Jempol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Pagi, siang, sore, dan malam aku bekerja tanpa henti dan terus berputar-putar, bila tidak matilah aku.","answer":"Jam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat mengkilap. Aku berwarna kuning. Kadang aku berbentuk cincin.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama penyakit demam. Biasanya aku menyerang anak-anak.","answer":"Malaria"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki warna yang putih. Aku digunakan untuk menulis. Aku sangat membantu dalam kegiatan belajar mengajar di sekolah.","answer":"Kapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang nilainya selalu tujuh.","answer":"Salatiga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku biasanya di rumah sakit. Aku memeriksa orang sakit.","answer":"Dokter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa jalan di darat. Apalagi di laut. Aku suka menembus awan. Aku bisa membawa banyak orang.","answer":"Pesawat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kertas, namun aku dijadikan kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat dapur. Aku berbentuk bulat. Aku digunakan untuk menumbuk bumbu.","answer":"Cobek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau genggam aku. Terkadang kau tak mau jauh dariku. Di saat kamu pergi, aku menyertaimu. Dunia tampak sepi tanpa kehadiranku. Saat aku berteriak, kau langsung mencariku.","answer":"Handphone"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras, kulitku keras, namun aku tidak hidup. Aku sering ditemui di setiap tempat, bentuk dan ukuranku pun bermacam-macam.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya berumur sekitar 28 sampai 31 hari, namun aku sudah ada dari beribu-ribu tahun yang lalu.","answer":"Tanggal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menari. Saat aku berputar ke kanan, maka aku akan tertanam.","answer":"Baut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin cepat kamu berlari, semakin sulit untuk menangkap aku.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kamu masukan jarimu ke dalam lubangku, kamu akan sangat terkejut.","answer":"Colokan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah putih yang berselang. Tegap berdiri dan saling berhubungan. Mendekatkan yang jauh dan menjauhkan yang dekat.","answer":"Tower"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya banyak lubang tapi aku dapat menyimpan air.","answer":"Sponge"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ruangan. Biasanya aku di samping rumah. Aku merupakan tempat mobil.","answer":"Garasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam, aku untuk menutupi jendela.","answer":"Tirai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. 4 huruf awalku adalah sebuah kata tanya. 2 huruf akhirku adalah kata bantu dalam Bahasa Inggris.","answer":"Manado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak boleh makan dan minum. Aku sebuah ibadah.","answer":"Puasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan kendaraan roda tiga. Aku bisa mengangkut penumpang. Aku jalan dengan cara dikayuh.","answer":"Becak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang ada rambutnya. Kalau mau dipakai dibasahi dulu.","answer":"Kuas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai pembersih kotoran, berwarna putih, biasanya berbentuk persegi panjang.","answer":"Lap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang panjang, kadang pendek, kadang tumbuh, kadang mati, kadang dicat, kadang tidak.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan permen tapi dibungkus, aku bukan singkong tapi aku ditanam.","answer":"Mayat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kecil mungil. Kalau sudah dibuka akan terlihat ujungku yang bulat lucu. Aku suka sekali diisap terutama anak-anak.","answer":"Lolipop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Bagian dalamku dingin. Aku membuat es.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dijadikan alasan siswa jika nilainya jelek.","answer":"Pengawas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala tapi tak punya badan ataupun kaki.","answer":"Sekolah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Orang-orang bermaksiat di atas punggungku, tapi ada saatnya aku menjepit mereka.","answer":"Tanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalo diucapkan 1 kali aku jauh. Diucapkan 2 kali aku jadi dekat.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu berpasangan. Aku kiri dan kanan. Aku dipake ke sekolah. Kadang aku tak bertali.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat didengar tetapi tidak dapat disentuh ataupun dilihat.","answer":"Suara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa dipegang tapi tidak bisa disentuh.","answer":"Janji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jauh di mata tapi dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Biasanya berwarna putih. Bila jatuh, aku bisa pecah. Aku dipakai saat makan.","answer":"Piring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan bercula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mudah terbuang dan tapi tidak bisa dihentikan.","answer":"Waktu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku kecil panjang. Rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang berwarna putih. Leherku panjang. Aku memiliki sayang tapi tidak bisa terbang. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan.","answer":"Angsa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dicari dengan susah payah, tapi malah dibuang.","answer":"Upil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku berbentuk kecil panjang. Selalu ada lubang di salah satu ujungku.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin pendek saya, semakin besar saya.","answer":"Suhu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku berbentuk butir kecil. Aku rasanya asin.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna putih. Aku bisa bergerak. Bentukku beraneka ragam.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang sering dinikmati ketika jam-jam istirahat umumnya malam hari. Aku biasanya empuk.","answer":"Kasur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di atas kepala. Jumlah aku sangat banyak. Umumnya aku berwarna hitam.","answer":"Rambut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Aku ada 2 kiri dan kanan. Aku merupakan panca indra.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku negara yang terdiri dari nama seorang paman.","answer":"USA"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna hijau. Aku sejenis buah, isi dan airku enak dimakan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku seperti kucing. Bentukku gendut. Aku sangat disukai oleh anak-anak. Aku sering muncul di TV.","answer":"Doraemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kecil dan panjang. Setiap rumah pasti ada aku. Aku juga biasanya ditemukan di tiang.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ringan seperti bulu, namun manusia terkuat tidak bisa menahan aku lebih dari lima menit.","answer":"Nafas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang yang hanya bisa jalan mundur. Aku hidup di air.","answer":"Udang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang seperti pipa. Badanku lentur. Kegunaanku untuk mengalirkan air.","answer":"Selang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.","answer":"Anjing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa menarik gerobak. Biasanya aku digunakan untuk delman.","answer":"Kuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya kepala panjang yang tak berambut. Aku punya rambut tapi tak di kepala.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat di akhirat yang berisi orang-orang baik.","answer":"Surga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku berwarna hitam. Aku sangat bau. Aku kotoran dari pabrik.","answer":"Limbah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun aku tidak pernah sakit, tapi tiap hari selalu dikasih obat.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Setiap orang membutuhkan aku tapi mereka memberi saya pergi setiap hari.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu mengikuti perintahmu. Aku selalu mengikuti kemanapun kau menunjuk.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Sumatra. Jika huruf vokal kedua ku diganti, aku berasal dari Jawa. Jika huruf vokal kedua ku diganti lagi maka aku harus minum obat.","answer":"Batak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Ada 2 roda di bagian bawahku. Aku bisa digunakan dengan cara dikayuh.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ikan yang tidak bersirip, tidak berekor, serta hidup di laut.","answer":"Gurita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika pergi, aku terbang. Ketika pulang, aku berenang.","answer":"Kail"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipakai di kepala. Tidak sembarangan orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku punya tiga, maka aku punya tiga, jika aku punya dua, maka aku punya dua, tetapi jika aku punya satu, maka aku tidak punya apa-apa.","answer":"Pilihan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kata yang hidup dari penggabungan lima huruf. Banyak yang sudah melihat aku meski tanpa mereka sadari. Begitu aku menampakkan wujud, semua pekerjaan tidak akan pernah terselesaikan.","answer":"Error"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat ramai dikunjungi orang. Aku tempat penyimpanan uang.","answer":"Bank"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kadal. Aku dapat berubah warna.","answer":"Bunglon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah negara yang tidak pernah gagal.","answer":"Brasil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang biasanya banyak orang yang ke pantai.","answer":"Sore"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lemah, tapi bisa menghancurkan. Aku tajam walau tak bertulang.","answer":"Lidah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cekungan yang berisi air. Aku bisa terbentuk secara alami dan buatan. Aku sangat luas.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di bagian bawah pohon atau tanaman. Aku menancap pada tanah.","answer":"Akar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.","answer":"Dahi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dinantikan tapi juga dikhawatirkan ketika ujian.","answer":"Nilai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku dibalik, otomatis akan berkurang 3.","answer":"Sembilan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang. Aku dibutuhkan oleh mesin. Aku juga dapat menyatukan bahan pakaian.","answer":"Benang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hijau. Aku pendek dan sangat banyak. Biasanya aku terdapat di halaman.","answer":"Rumput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang herbivora. Ketika aku takut, aku akan lari. Aku memiliki telinga yang besar untuk membantu aku mendengar.","answer":"Kelinci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku terbesar dalam tata surya kita.","answer":"Yupiter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Aku juga enak loh dibuat duduk dan tiduran.","answer":"Tikar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersinar dan berkilau, aku bisa melawan kegalauan.","answer":"Senyum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hancurkan aku dan aku akan membencimu. Sentuh aku dan aku akan tinggal bersamamu selamanya.","answer":"Hati"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semua orang hormat padaku. Setiap negara pasti punya aku. Aku terbuat dari kain.","answer":"Bendera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bahasa. Aku merupakan bahasa resmi negara Filipina.","answer":"Tagalog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu menggunakan pisau untuk mengiris kepalaku dan menangis di sampingku.","answer":"Bawang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berlubang tapi menghalangi, bisa dilewati walaupun menghalangi.","answer":"Jaring"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku selalu dipegang ibu jari dan telunjuk. Aku untuk menulis buku.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya sayap, tapi bisa terbang. Aku tidak punya ibu, tapi disebut anak. Aku punya ekor, juga punya kepala.","answer":"Anakpanah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam, kuning, dan merah. Aku mempunyai pasang dan pasti berbeda dengan yang lain.","answer":"Plat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak memiliki lubang kunci, tapi punya banyak kunci yang bisa dipakai.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku punya 4 kaki. Aku bisa patah. Aku digunakan untuk duduk.","answer":"Kursi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku penuh duri. Orang lebih suka aku jika berwarna merah. Aku melambangkan perasaan cinta.","answer":"Mawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat wangi. Aku dipakai di saat mandi. Aku diusap di rambut.","answer":"Sampo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup di dalam tanah. Namun batangku hidup di luar dan daunku suka di lalapan.","answer":"Singkong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan alat untuk memukul. Aku digunakan di salah satu cabang olahraga.","answer":"Raket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat empuk. Aku bermacam-macam motif. Aku berada di ruang tamu. Biasanya aku untuk duduk.","answer":"Sofa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang berkaki sepuluh. Aku hidup di laut.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Gundul. Belah tengah.","answer":"Pantat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Datang tak diundang, pulang diam-diam tanpa pamit.","answer":"Maling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berenang, tapi tidak pernah basah. Aku bisa berlari, tapi tidak pernah bosan. Aku mengikutimu kemana-mana, tapi tidak pernah mengucapakan sepatah kata pun.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Usia aku masih sangat muda. Bentuk aku mungil dan imut. Aku sangat menggemaskan.","answer":"Bayi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah mata uang. Aku biasa dipake untuk melakukan pembayaran. Aku adalah mata uang virtual.","answer":"Bitcoin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di daerah pegunungan. Aku dapat mengurangi pandangan pengendara. Aku sering muncul di pagi hari.","answer":"Kabut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bermacam-macam. Aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas.","answer":"Balon161. Siapakah aku? Bentuk aku panjang. Warna tubuh aku oranye, katanya kelinci sangat suka aku."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis alat musik. Aku berasal dari masyarakat Sunda. Aku terbuat dari bambu.","answer":"Angklung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk sebuah profesi. Biasanya aku dipilih lewat pemilu. Aku merupakan orang no. 1 di sebuah provinsi.","answer":"Gubernur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surat, tapi bentukku kartu.","answer":"SIM"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu atau bambu. Ujung tubuhku bisa bikin geli. Aku juga sangat suka digunakan untuk membersihkan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku gelembung-gelembung kecil. Aku dihasilkan oleh sabun.","answer":"Busa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kuda yang memiliki sayap. Aku sebuah mitologi Yunani.","answer":"Pegasus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang yang paling banyak lewat di jalan raya.","answer":"Zebra"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis bom. Aku sangat ditakuti oleh orang-orang. Hiroshima dan Nagaski hancur karena aku.","answer":"Atom"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipakai untuk menulis dan aku bisa mengeluarkan tinta.","answer":"Pena"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tarian tradisional. Aku berasal dari Tionghoa. Biasanya aku menggunakan kostum menyerupai singa atau naga.","answer":"Barongsai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menghasilkan cahaya sendiri. Kalau dilihat dari bumi aku sangat kecil.","answer":"Bintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seorang tokoh pewayangan. Aku sangat sakti. Aku juga ada di Mobile Legend.","answer":"Gatotkaca"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud kain. Aku selalu dipakai manusia. Aku terdapat 3 lubang.","answer":"Celana"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku musuhnya air. Kadang aku untuk memasak. Aku berwujud cair. Aku sangat licin.","answer":"Minyak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah pulau. Aku termasuk wilayah WITA. Banyak wisatawan asing di sini.","answer":"Bali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tempat atau ruangan. Aku digunakan untuk menunggu bus.","answer":"Halte"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seni melipat kertas. Aku berasal dari Jepang.","answer":"Origami"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah milik negara. Kalau aku mati, yang lain bisa mati.","answer":"PLN"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kecil, aku menjadi kawan. Jika besar, aku menjadi lawan.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kata, jika kamu sebut benar maka salah, jika salah maka benar.","answer":"Salah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bisa melangkah jauh, tapi aku bisa penentu menang atau kalah.","answer":"Rajacatur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah bertanya tapi kadang aku selalu dapat jawabannya.","answer":"Ini"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Ibu Kota Provinsi yang ada di Indonesia. Aku sering dipakai oleh tukang kayu.","answer":"Palu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis musik. Aku berasal dari Indonesia. Aku sangat meriah.","answer":"Dangdut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lembut. Aku berwarna putih. Bentukku persegi panjang. Biasanya aku untuk mengusap sesuatu yang kotor.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat untuk menyeduh teh.","answer":"Teko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nomor tiga, tapi bukan angka. Aku akan panas dan dingin pada saat yang sama, tapi tidak pada waktu yang sama. Semua orang dekat denganku, tapi tidak semua orang tahu namaku.","answer":"Bumi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.","answer":"Hantu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah anak nenekmu dan kakekmu, tapi bukan pamanmu.","answer":"Ayah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya mulut tapi orang memberi makan bukan dari mulutku. Ketika aku kenyang akhirnya aku dipecahkan.","answer":"Celengan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku bagian dari Negara Kesatuan Republik Indonesia, letakku paling Utara Indonesia.","answer":"Sabang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.","answer":"Gergaji"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tiba-tiba dan beramai-ramai.","answer":"Hujan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jauh di mata dekat di hati.","answer":"Usus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdiri dari 12 bulan.","answer":"Tahun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika ditekan pusarnya, maka terbelalak matanya.","answer":"Senter"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah tokoh fiksi. Makananku adalah darah.","answer":"Drakula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.","answer":"Darah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun tangkaiku tak berdaun, terkadang aku terkait pada daun.","answer":"Kacamata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kadang kau tekan bagianku yang kanan. Kadang juga kau tekan yang kiri. Bagian yang tengahpun tak luput dari sentuhanmu.","answer":"Mouse"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan makanan pokok. Aku berbentuk butiran kecil. Warnaku putih.","answer":"Nasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku selalu dipasang di jendela.","answer":"Gorden"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat. Jika aku muncul sekitarku pasti heboh.","answer":"Kentut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.","answer":"Selai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa pecah. Setiap hari orang pasti memandangku. Aku bisa memantulkan sesuatu yang ada di hadapanku.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melalui pintu tapi tidak masuk dan tidak keluar.","answer":"Kunci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku kebanyakan dibuat dari besi. Aku selalu memotong. Kalau separuh tubuhku hilang, maka aku tidak berguna lagi.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kain. Aku berbentuk persegi. Biasanya aku untuk mengelap meja.","answer":"Serbet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang aktual. Aku selalu disampaikan melalui berbagai media. Aku juga sesuatu yang sedang hangat diperbincangkan.","answer":"Berita"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat seperti mutiara, awan adalah nenek moyangku, aku sangat halus, aku mati ketika tersentuh.","answer":"Embun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah acara. Aku dihadiri oleh banyak mahasiswa. Aku merupakan acara formal.","answer":"Wisuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saya adalah sebuah provinsi di Indonesia. Saya disusun oleh sebuah benda yang dicari ketika gelap. Jika huruf awal saya diganti, maka pekerjaan saya telah selesai.","answer":"Lampung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku hewan terkecil di dunia.","answer":"Amuba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku satu-satunya buah yang memiliki jantung.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah bangunan. Aku berbentuk segitiga. Aku digunakan sebagai tempat penguburan Firaun.","answer":"Piramida"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku kau jepit, aku tak menjerit. Saat aku kau injak, aku tak berteriak.","answer":"Sandal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat membantu siswa dalam menghitung. Aku sangat jago dalam menghitung. Di dalam diriku terdapat angka 1-9.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tempat Titanic berada saat ini.","answer":"Atlantik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku berwarna merah. Aku biasanya untuk membangun rumah.","answer":"Bata"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepala ketika pagi dan punya lagi waktu malam.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tumbuhan. Di seluruh tubuhku penuh dengan duri. Aku sering ditemukan di padang gurun yang gersang.","answer":"Kaktus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya terbuat dari besi, kayu, atau tembok. Aku selalu dipasang mengelilingi rumah.","answer":"Pagar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dimiliki setiap buku dan juga dimiliki setiap rumah.","answer":"Halaman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Lahirnya panjang. Matinya pendek. Tinggalkan jejak sepanjang hidupnya.","answer":"Pensil"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sifat yang sangat panas. Aku berasal dari gunung berapi.","answer":"Lahar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tak bernilai jika sendiri. Jika aku disamping yang lain kekuatan mereka bisa bertambah 10 kali lipat.","answer":"Nol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah senjata. Tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.","answer":"Meriam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki ukuran besar. Pada beberapa film, aku juga sesosok yang menyeramkan.","answer":"Raksasa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat di kepala. Aku identik dengan tuyul. Aku tidak bisa disisir.","answer":"Botak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku Bapak Proklamator Republik Indonesia.","answer":"Soekarno"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku adalah sebuah hadiah. Aku ada ketika Anda berulang tahun. Aku sangat dirahasiakan. Biasanya aku dibungkus.","answer":"Kado"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari besi. Aku digunakan untuk makan. Pasanganku adalah garpu.","answer":"Sendok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku keras tapi lentur. Aku ada pada kendaraan.","answer":"Rantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah negara, aku juara Piala Eropa 2016.","answer":"Portugal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku untuk membawa barang. Aku berwarna-warni. Aku dibawa ke sekolah. Aku biasanya di punggung.","answer":"Tas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering masuk lubang, tapi ngeyel aja di luar.","answer":"Kancing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku di atas meja. Biasanya terbuat dari kayu. Aku sebagai tempat puntung rokok.","answer":"Asbak91. Siapakah aku? Aku merupakan karya seni. Orang suka memajangku. Aku mempunyai estetika."}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku jatuh, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Makananku adalah bola. Aku diberi makan menggunakan tongkat panjang.","answer":"Billiard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di leher. Aku juga berada di kemeja. Aku akan rapih bila dilipat.","answer":"Kerah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak dapat dilihat, tidak berwarna, tidak berasa, tidak beraroma, namun aku sangat penting bagi seluruh makhluk hidup.","answer":"Oksigen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hitam ketika dibeli, merah ketika digunakan, dan abu-abu saat dibuang.","answer":"Arang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kendaraan. Aku biasanya mengantarkan orang ke berbagai pulau. Aku tidak dapat berfungsi bila berada di darat.","answer":"Perahu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sesuatu yang tidak bisa dilihat, tapi bisa dirasakan. Banyak orang yang tidak menyukaiku, termasuk Anda, tapi aku pasti akan dipanggil kapan saja saat ada yang terluka.","answer":"Sakit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah macam olahraga. Aku dimainkan dengan bola. Aku ada 2 ring di masing-masing ujung lawan.","answer":"Basket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Aku berbentuk kotak. Kegunaanku untuk membuat roti.","answer":"Oven"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seekor hewan yang berkulit tebal, berwarna abu-abu. Aku memiliki cula.","answer":"Badak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk itik. Aku menghasilkan telur. Telurku berwarna biru.","answer":"Bebek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa berjalan ke arah kanan dan kiri. Aku hanya bisa berjalan ke atas dan ke bawah.","answer":"Lift"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat mengelilingi bumi. Ganti huruf pertamaku, maka aku berada di luar bumi. Setelah itu sisipkan lagi sebuah huruf, maka aku berada di dalam bumi.","answer":"Lintang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah samudra. Aku samudra terluas di dunia.","answer":"Pasifik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari laut dan berwarna putih seperti salju. Ketika aku kembali ke air, aku hilang tanpa bekas.","answer":"Garam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah komputer bertenaga surya mini.","answer":"Kalkulator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kota yang masih sendirian.","answer":"Solo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku dipecahkan, akan jadi lebih baik dan makin sulit dipecahkan.","answer":"Rekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari hewan. Biasanya bentukku panjang. Aku selalu di bagian belakang hewan.","answer":"Ekor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah bagian pada kendaraan bermotor. Aku digunakan sebagai pembuangan gas.","answer":"Knalpot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku bulat. Aku berwarna merah. Aku tetanggamu. Aku adalah sebuah planet.","answer":"Mars"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku bisa terbang. Aku sangat indah. Aku penghisap bunga.","answer":"Kupu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bau yang kurang sedap. Badanku penuh dengan duri, namun di dalam tubuhku memiliki daging berwarna kuning yang enak.","answer":"Durian"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat kotor. Biasanya aku dibuang oleh manusia. Aku terbuat dari bahan sisa.","answer":"Sampah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kendaraan beroda 2, namun aku juga ada yang beroda 4.","answer":"Sepeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kendaraan. Aku cepat walaupun dengan 2 roda.","answer":"Motor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seperti jeruk dan sangat asam.","answer":"Lemon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis buah-buahan. Rupaku bulat, kuning, hijau. Rasanya ada yang manis ada yang asam dan seger diolah saat panas.","answer":"Jeruk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suku terbesar di Papua. Aku dikenal hasil ukiran kayu tradisionalnya yang unik.","answer":"Asmat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.","answer":"Pelangi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah ibukota negara. Ganti huruf vokal pertama ku maka aku dibutuhkan dalam karya sastra. Ganti lagi huruf vokalnya ku menjadi tokoh wayang.","answer":"Roma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat yang banyak airnya. Aku tempat hidup ikan.","answer":"Kolam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Dibeli mahal-mahal, akhirnya aku pasti dirobek juga.","answer":"Karcis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pasti sepasang. Aku sangat keras. Tidak semua hewan mempunyai aku. Aku di atas kepala.","answer":"Tanduk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu bisa menangkap saya tapi tidak bisa melempar saya.","answer":"Dingin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebagai bahan dasar untuk membuat baju. Aku tipis dan halus. Aku dibeli dengan ukuran per meter.","answer":"Kain"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak pernah mengajukan pertanyaan tapi aku sering dijawab.","answer":"Bel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku salah satu bagian dari anggota tubuh. Tempatku di bagian wajah.","answer":"Hidung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat menghibur orang. Aku biasanya ada di tempat karaoke. Aku mempunyai irama dan lirik.","answer":"Lagu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Taringku tajam. Aku gigit bukan sampai putus, tapi untuk bersama.","answer":"Staples"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adik laki-laki ayah atau aku juga disebut laki-laki Ibu.","answer":"Paman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah jalan. Aku sering dilalui benda langit.","answer":"Orbit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Ukuranku kecil. Orang-orang tidak suka akan diriku. Aku musuhnya kucing.","answer":"Tikus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah makanan. Aku makanan berkuah. Aku biasanya dicampur dengan mie. Aku sangat disukai oleh orang Indonesia.","answer":"Bakso"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disimpan di saku, terdapat tempat kartu, uang, tagihan. Aku sering dibawa kemana-mana.","answer":"Dompet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentukku panjang, keriting, direbus, pake bumbu langsung makan.","answer":"Mie"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lembut, berbulu, dan berada dekat dengan pintu. Akulah yang selalu tinggal di lantai.","answer":"Keset"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Walaupun dibeli dalam waktu yang berbeda-beda, habisnya selalu dalam waktu bersamaan.","answer":"Kalender"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah makanan yang nama dan warnanya sama.","answer":"Coklat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk benda padat. Tubuhku sangat keras. Aku sering digunakan untuk pondasi rumah.","answer":"Batu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku setiap hari tenggelam, namun tak pernah basah.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau cekik leherku. Kau gerayangi tubuhku. Akupun tertawa.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah planet. Aku sangat jauh dari bumi. Aku planet keenam dari matahari.","answer":"Saturnus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat tulis. Aku berwarna putih. Aku berbentuk segi panjang. Aku hancur bila kena air.","answer":"Buku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari burung tapi tidak bisa terbang, namun aku bisa berada di lautan tanpa basah.","answer":"Bayangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis bangunan. Aku biasanya dijadikan tempat tinggal manusia.","answer":"Rumah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya berjalan-jalan ketika ujian.","answer":"Contekan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah kota. Aku terkenal karena jam gadangnya.","answer":"Padang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki rasa yang pahit, tetapi aku sangat dibutuhkan oleh orang yang sakit.","answer":"Obat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk kotak. Aku biasanya di dapur. Aku bisa mengeluarkan api.","answer":"Kompor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika aku hidup aku berpayung.","answer":"Jamur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Letak aku selalu di pojok. Aku ada pada segitiga siku-siku. Aku juga selalu ada di rumah.","answer":"Sudut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah Pulau Vulkanik. Aku berada di tengah Danau Toba.","answer":"Samosir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membawa beban di pundak, karena itulah aku selalu berjalan lambat.","answer":"Siput"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berada di pegunungan, dalam peribahasa aku juga dikaitkan dengan menabung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki tempat hitam dan putih. Aku memiliki raja dan aku juga memiliki lawan yang saling menyerang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bernyanyi tapi bukan artis. Aku menyuntik tapi bukan dokter.","answer":"Nyamuk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat panas. Aku bisa melenyapkan sesuatu. Aku akan besar dengan angin. Aku takut dengan air.","answer":"Api"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan selalu melawanmu. Walaupun aku terbelit-belit sekalipun.","answer":"Per"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa makan. Aku juga bisa dimakan. Aku hitam putih yang berperang.","answer":"Catur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merupakan sebuah alat. Aku tempat keluar air yang bisa dibuka dan ditutup.","answer":"Keran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah binatang. Aku bisa hidup di air dan di darat.","answer":"Amfibi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sering dikunjungi orang. Aku memiliki alamat jelas. Om Google adalah temanku.","answer":"Situs"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang petarung. Aku ada di Jaman Romawi Kuno.","answer":"Gladiator"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bersuara bila ada bahaya. Aku juga suka membangunkan orang tidur. Suara aku cukup keras.","answer":"Alarm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.","answer":"Pisang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair. Aku salah satu bahan bakar. Aku tersedia di POM.","answer":"Pertamax"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku identik dengan laki-laki. Tambahkan sebuah huruf di belakangku maka aku biasanya identik dengan perempuan. Lalu jika setelah itu disusun ulang aku menjadi tidak berguna.","answer":"Bung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka mempromosikan. Bisa seperti benda, jasa, dan ide. Aku juga bisa meningkatkan penjualan.","answer":"Iklan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bersisik bukanlah naga, bermahkota bukanlah raja.","answer":"Nanas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah seni gambar. Aku sejenis kartun. Di dalamku terdapat gambar dan kata-kata. Aku ada yang membuat Anda ketawa dan sedih.","answer":"Komik"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis olahraga. Aku berbentuk bola. Para pemain hormat kepadaku.","answer":"Golf"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku disebut sekali jadi untung, disebut dua kali jadi binatang.","answer":"Laba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari alumunium. Aku sebagai tempat baju. Aku selalu ditaruh di terik matahari.","answer":"Jemuran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah yang berambut di dalam tapi mulus di luar.","answer":"Kedondong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bolong tapi sering dikatakan bolong.","answer":"Siang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Meskipun sering membohongimu, kamu tetap gembira dan bertepuk tangan.","answer":"Sulap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membersihkan wajah. Warnaku putih. Aku terbuat dari kertas yang lembut. Aku mudah menyerap.","answer":"Tisu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku datang tak diundang. Aku pergi tak diantar. Ada yang senang dengan celotehanku. Ada pula yang cuek tak memperhatikanku.","answer":"Pengamen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk merapihkan. Aku bisa membuat rambut menjadi menarik.","answer":"Sisir"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kertas, namun aku jadi kebutuhan sehari-hari yang memiliki nominal.","answer":"Uang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama gunung. Aku gunung tertinggi di dunia.","answer":"Everest"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki badan yang kecil. Aku juga selalu berkelompok dalam jumlah besar. Dalam hal apapun, kami selalu bekerja sama. Makanan yang aku suka berbau manis.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku penghubung antar kota. Aku tempat pemberhentian kereta api.","answer":"Stasiun"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.","answer":"Topeng"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah. Bentuk aku seperti kadal raksasa.","answer":"Komodo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu diinjak-injak. Akupun juga dielus-elus.","answer":"Tangga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pandang kamu, kamu pandang aku. Tangan kanan aku naik, tangan kirimu juga naik.","answer":"Cermin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.","answer":"Unta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah satelit alami bumi. Aku berbentuk bulat. Aku menyinari di malam hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Huruf depanku K, belakang L, terdiri dari 6 huruf, bentukku panjang dan lonjong.","answer":"Kapsul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari parasit. Aku ada pegangannya. Aku digunakan untuk berlindung dari panas dan hujan.","answer":"Payung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sembunyi tapi kepalaku selalu kelihatan.","answer":"Paku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bagian dari tubuh. Warnaku putih. Salah satu dari aku disebut geraham.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di telinga, berkilau, emas, perak.","answer":"Anting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin Anda berpaling, semakin aku menjauh.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah drama tari kesenian. Aku khas masyarakat Bali.","answer":"Kecak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruang bebas. Biasanya aku di depan rumah. Banyak macam-macam bunga di sini.","answer":"Taman"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah, aku tak pernah matang seumur hidupku.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melihat apa yang kamu lihat, merasakan apa yang kamu rasakan. Aku tahu semua gerakanmu sebelum kamu melakukannya. Aku bahkan tahu gerakan yang tidak kamu buat.","answer":"Otak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Dahulu, aku dikenal dengan nama Konstatinopel.","answer":"Istanbul"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hanya bisa dilihat ketika mata ditutup.","answer":"Mimpi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lubang yang bisa membuka dan menutup. Tiap hari diisi tapi tidak pernah penuh.","answer":"Mulut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan hidup dengan listrik. Aku banyak di kantor. Biasanya di dalamku ada MS Officenya.","answer":"Komputer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mamalia darat terbesar. Aku makan sampai 350 pound per hari. Aku memiliki hidung yang panjang.","answer":"Gajah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat bersejarah. Aku banyak dikunjungi oleh turis. Aku berisi alat dan benda.","answer":"Museum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku nama sebuah klub sepakbola. Aku salah satu klub tertua di Eropa. Aku berasal dari Negara Italia.","answer":"Juventus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah surga kecil yang dikelilingi oleh kekeringan dan panas. Aku biasanya terdapat di padang pasir.","answer":"Oasis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Diputus berapa kalipun tidak akan menjadi pendek.","answer":"Telepon"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bila kalian jalan, aku juga jalan. Bila kalian berhenti, aku tetap jalan. Tapi bila aku berhenti, kalian akan mati.","answer":"Jantung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah lubang di tanah. Aku merupakan tempat menimba. Aku terdapat banyak air.","answer":"Sumur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku boleh dikatakan bersahabat dengan air. Tambahkan sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan orang-orang formal. Tambahkan lagi sebuah huruf di belakang ku maka aku bersahabat dengan nasi.","answer":"Bak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku&nbsp; berbentuk butiran-butiran kering. Aku merupakan olahan dari padi.","answer":"Beras"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah tempat dimana kalian bisa marah, sedih, tertawa, dan ketakutan.","answer":"Bioskop"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika aku kotor tidak dapat dicuci. Jika robek tak dapat dijahit.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki sayap. Sayapku menyambung dengan kaki. Aku sangat suka beraktivitas di malam hari.","answer":"Kelelawar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika aku tak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang, tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.","answer":"Kamera"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bibir ketemu bibir, tangan meraba-raba lubang, dan kamupun menikmati iramaku.","answer":"Suling"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku jenis buku yang kalian baca, tapi tidak dibaca dari awal.","answer":"Kamus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam dan putih, aku pun biasa dibaca orang.","answer":"Koran"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang mamalia. Aku juga seorang karnivora. Aku berburu di malam hari. Aku adalah kucing terbesar dan terkuat.","answer":"Harimau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasa berkeliling dunia. Aku sering duduk di pojok.","answer":"Prangko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah nama gunung. Aku terdapat di Jawa Timur.","answer":"Bromo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku hitam. Biasanya aku ditaruh di cangkir. Rasaku pahit. Aku berasal dari biji-bijian.","answer":"Kopi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku menyerap oksigen dan melepaskan karbon. Aku menjalani sebagian besar hidup saya di bawah tanah.","answer":"Cacing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan solar. Aku beroda 4. Aku berbentuk badan besar.","answer":"Truck"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah profesi. Aku yang mengurusi sawah.","answer":"Petani"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku pohon kecil. Pucukku dilayukan dan dikeringkan. Ada banyak orang yang menyukaiku. Mereka meminumku.","answer":"Teh"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bekerja di tempat kotor, setiap kali bekerja tubuhku menjadi korban.","answer":"Penghapus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kau sebut aku. Aku akan tidak berarti.","answer":"Diam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah awal dari setiap pendirian. Semuanya bisa kacau tanpaku.","answer":"Pondasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu para Ibu. Diriku penuh noda, namun bisa menjadi tongkat sakti Ibu-ibu.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.","answer":"Kuburan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat. Kamu bisa nginap gratis, makan gratis, minum gratis, tapi kamu pasti tidak ingin denganku.","answer":"Penjara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku suka memutar tapi kepalaku tetap tegak. Setelah aku masuk, aku menjadi ketat.","answer":"Sekrup"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku mengeluarkan suara ketika suhunya sangat panas. Aku dapat menampung air untuk minum.","answer":"Ketel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Buang yang di luar masak yang di dalam. Makan yang di luar buang yang di dalam.","answer":"Jagung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku binatang berkaki empat tapi tidak bisa jalan.","answer":"Katak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk tabung. Aku dapat menampung minyak dengan jumlah yang cukup banyak.","answer":"Drum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis pakaian. Aku sangat tebal dan dapat menghangatkan tubuh.","answer":"Jaket"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kalian berdiri, aku tidur. Kalau kalian tidur, aku malah bangun.","answer":"Kaki"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dilubangi kalau berada di tubuh cewek. Aku bisa diraba tapi tidak bisa dilihat.","answer":"Telinga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku yang mudah dikenali tapi sulit ditemukan.","answer":"Bakat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kalau kosong aku turun, kalau ada isi aku naik.","answer":"Timba"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumpukan tanah yang lebih tinggi dari pada tempat di sekitarku, tetapi aku lebih rendah dari gunung.","answer":"Bukit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang, punya banyak warna. Ada sesuatu yang mengalir di tubuhku, tak seorangpun dapat melihatku.","answer":"Kabel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku ada di antara surga dan neraka.","answer":"Dan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku menggunakan seragam coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.","answer":"Polisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah Pulau di Indonesia. Aku berdekatan dengan Negara Singapura.","answer":"Batam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan. Biasanya aku ada di hutan. Di bagian tubuhku penuh duri.","answer":"Landak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku biasanya dipake di kepala. Aku berfungsi sebagai pelindung saat berkendara.","answer":"Helm"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku melompat saat aku berjalan dan duduk saat aku berdiri.","answer":"Kangguru"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dipotong tapi tetap tumbuh. Biasanya aku ada di tangan dan kaki.","answer":"Kuku"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Badanku lurus, mataku hanya satu, dan ekorku tajam.","answer":"Jarum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat lucu. Aku adalah mainan. Aku dimainkan oleh anak-anak. Biasanya aku berbentuk tiruan hewan, manusia, dll.","answer":"Boneka"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku bulat. Ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.","answer":"Bola"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis makanan. Biasanya aku berupa bubur sagu. Aku berasal dari Maluku dan Papua.","answer":"Papeda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Darahku dipakai untuk menyamarkan bau. Aku bukanlah aku jika tidak berdarah.","answer":"Parfum"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terdapat banyak suku keturunan Jawa. Aku sebuah negara di Amerika Selatan.","answer":"Suriname"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah cekungan besar. Aku diisi oleh air asin atau tawar. Aku dibentuk karena aktivitas tektonik dan vulkanik.","answer":"Danau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu di atas Presiden, padahal aku tidak punya jabatan.","answer":"Peci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk burung. Ada yang menjadikanku sebagai simbol negara.","answer":"Garuda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak punya nyawa, tapi bisa mati.","answer":"Baterai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang manis.","answer":"Lebah"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Hidup selalu di atas matipun selalu di atas.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Bentuk aku kecil hitam. Rasa aku sedikit asin. Aku sering diolah menjadi makanan ringan.","answer":"Kuaci"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah alat elektronik untuk mencetak.","answer":"Printer"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Ketika ujian, aku kadang keluar kadang juga tidak.","answer":"Kisi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah seni bela diri. Aku berasal dari Negara Jepang.","answer":"Karate"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kamu perlu ribuan aku untuk membuat gambar digital.","answer":"Pixel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku mempunyai tanduk. Aku pemakan rumput. Kadang aku dijadikan sate.","answer":"Kambing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berombak. Aku merupakan batas darat dan laut. Biasanya aku sangat ramai di sore hari.","answer":"Pantai"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika muda aku tinggi. Ketika tua aku pendek.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat pembuangan. Aku terbuat dari kayu atau besi. Aku tempatnya debu. Perokok pasti membutuhkanku.","answer":"Asbak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Awalnya merepotkanmu, namun pada akhirnya kamu dan orang tuamu akan bahagia. Aku punya lembaran-lembaran.","answer":"Skripsi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis permainan. Aku bisa berputar. Aku terbuat dari kayu.","answer":"Gasing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bukan mainan meski banyak yang menggunakanku untuk kesenangan. Aku punya pantat, tapi aku tidak bisa buang air besar.","answer":"Rokok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku panjang. Aku selalu diinjak. Aku terbentang di sungai.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sangat tips. Aku bisa jatuh dari sebuah bangunan dan tidak hancur, tapi di air aku akan hancur.","answer":"Kertas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang palsu laku. Yang asli malah tidak laku.","answer":"Gigi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berupa cair. Aku tempat hidup ikan paus. Kapal pesiar selalu di atasku,","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mineral penting untuk kesehatan Anda.","answer":"Vitamin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbang, namun aku tidak memiliki sayap. Aku menangis, namun aku tidak punya mata. Aku bisa membuat langit jadi gelap dan terang.","answer":"Awan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dapat dimainkan, dapat dibuat, dapat diucapkan.","answer":"Tebakan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kayu. Aku berbentuk kotak. Aku ada pintunya. Kadang aku ada kacanya.","answer":"Lemari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tidak bisa dibakar. Aku juga tidak bisa ditenggelamkan ke dalam air.","answer":"Es"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang invertebrata. Aku tinggal di sepanjang pantai. Aku memiliki dua capit untuk melindungi diri.","answer":"Kepiting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu membantu orang membawa barang. Ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.","answer":"Ransel"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Namaku ada ko nya, tapi aku bukan Cina. Aku juga bukan manusia, aku termasuk tempat.","answer":"Posko"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa membuatmu menangis, membangkitkan yang mati dalam pikiran, membuat tersenyum, memutar waktu.","answer":"Kenangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bundar. Aku tempatnya di atas kepala. Kegunaanku untuk menutupi dari panas.","answer":"Topi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipetik bukanlah buah. Digendong bukanlah anak.","answer":"Gitar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku turun, gerakku pelan. Saat aku naik, gerakku cepat.","answer":"Ingus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ketika ketemu aku berciuman, aku kuat tapi bukan Hercules.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku seorang omnivora. Aku juga seorang invertebrata. Aku dapat mengangkat sampai tiga kali berat badan mereka. Aku lebih kecil daripada klip kertas.","answer":"Semut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah cara untuk mengucapkan sampai jumpa kepada kekasih atau kerabat.","answer":"Peluk"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sudah ada sekitar ribuan tahun bahkan ratusan tahun yang lalu, tetapi usiaku kurang lebih 30 hari.","answer":"Bulan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah alat bersih-bersih. Badanku terbuat dari kayu. Aku sering bersentuhan dengan lantai.","answer":"Sapu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Semakin aku ada, kau semakin tidak akan melihatku.","answer":"Gelap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlepas, namun aku sebenarnya terikat. Aku ditarik dan diulur.","answer":"Layangan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa menyalakan lampu. Tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi tanpa listrik aku tidak ada gunanya.","answer":"Saklar"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terlihat datar, tapi sebenarnya dalam. Aku memberikan makanan untukmu. Aku paling luas di bumi.","answer":"Laut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku lebih tinggi dari raja.","answer":"Mahkota"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ukuranku sangat kecil seperti butiran pasir. Rasaku sangat manis. Aku terbuat dari tanaman tebu.","answer":"Gula"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku punya leher, tapi tak punya kepala. Aku punya lengan, tapi tak punya tangan.","answer":"Baju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku selalu dikejar-kejar. Tapi walau sampai kapanpun, dia tidak akan pernah berhasil mendahuluiku.","answer":"Roda"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku putih, ada juga yang coklat dan cair serta penuh gizi. Aku juga bermanfaat bagi anak-anak dan dewasa.","answer":"Susu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Ku berkejar-kejaran, tapi tidak dalam suatu permainan. Aku bergulung-gulung, tapi bukan kue gulung.","answer":"Ombak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah benda, jika sudah masak aku akan menjerit.","answer":"Cerek"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kue yang tengahnya tidak ada rasanya.","answer":"Donat"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat enak. Biasanya aku untuk lauk. Aku ada kuningnya di tengah.","answer":"Telur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah benda. Biasanya aku dikasih sebagai suatu penghargaan.","answer":"Piala"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Jika kamu memiliki aku, kamu ingin berbagi aku. Begitu kamu berbagi aku, kamu tidak memiliki aku lagi.","answer":"Rahasia"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku burung yang tidak bisa terbang dan tidak kedinginan walaupun suhu dibawah 0.","answer":"Penguin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah produk makanan ringan. Aku pernah beriklan di televisi. Aku memiliki moto: 'Berapa Lapis? Ratusan'.","answer":"Tango"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda yang dipakai untuk mengambil air saat mandi.","answer":"Gayung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku termasuk hewan melata. Aku pemakan daging. Gigitanku mengandung racun. Aku tidak mempunyai kaki.","answer":"Ular"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di leher. Ukuranku besar atau kecil. Aku berwarna-warni. Aku identik dengan wanita.","answer":"Kalung"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dibikinnya sebulan, pas jadinya setengah bulan.","answer":"Martabak"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan yang selalu di rumah, tapi aku bukan jomblo.","answer":"Keong"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk bulat. Aku sangat panas. Aku sebagai pusat tata surya.","answer":"Matahari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki kaki di kepala aku.","answer":"Kutu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah mata uang, aku berasal dari negara Jepang.","answer":"Yen"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat tidur. Aku sangat lembut. Aku lebar dan panjang. Aku selalu menghangatkan.","answer":"Selimut"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sejenis buah-buahan, biasanya aku diparut untuk dijadikan santan.","answer":"Kelapa"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah ruangan. Di ruanganku ada kompornya. Aku tempat untuk memasak.","answer":"Dapur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk tabung. Badanku terdiri dari 2 lapis. Biasanya aku digunakan untuk menyimpan air panas.","answer":"Termos"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku terbuat dari kapas. Aku digunakan untuk tidur. Aku sangat empuk. Bentukku persegi panjang.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di tanah. Aku sering diolah menjadi makanan ringan. Aku termasuk anggota biji-bijian.","answer":"Kacang"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.","answer":"Botol"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku buah yang rasanya sama dengan namaku.","answer":"Asam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.","answer":"Kucing"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwarna hitam saat malam, berwarna biru saat siang.","answer":"Langit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipunyai di setiap rumah. Aku tempat BAB.","answer":"Toilet"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berpasangan, aku dipakai untuk kemana aja. Kadang aku bertali dan kadang juga tidak.","answer":"Sepatu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bercahaya. Kadang aku berwarna-warni. Aku hidup dengan listrik. Aku bermanfaat di kegelapan.","answer":"Lampu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah hasil tambang. Orang tergila-gila akan diriku. Aku berwarna kuning.","answer":"Emas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Tubuhku keras dan panjang. Rasaku manis, tapi aku bukan gula.","answer":"Tebu"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sebuah tempat yang sangat luas, pesawat selalu datang mengunjungi aku. Aku juga sangat sibuk sekali dan tidak pernah tutup. Aku banyak dicari oleh para pengguna transportasi untuk bepergian antar negara.","answer":"Bandara"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku laksana semut beriring, hanya pada laki-laki saja. Munculnya pun di bagian tertentu saja.","answer":"Kumis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Warnaku merah. Kalau terlalu banyak bikin pedas.","answer":"Saus"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hewan. Aku punya 4 kaki. Aku pemakan rumput. Aku berwarna putih.","answer":"Sapi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berwujud cair, biasanya warnaku hitam. Aku jadi satu dengan printer.","answer":"Tinta"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah benda elektronik. Bentukku kotak. Aku bisa mengeluarkan suara.","answer":"Radio"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Terkadang aku menemanimu mengikuti pelajaran di sekolah. Di saat yang lain, aku juga terbang ke tempat lain. Aku merk sebuah pulpen.","answer":"Pilot"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku cepat saat kurus. Aku lamban saat gemuk. Angin adalah mimpi terburuk saya. Aku sangat berguna saat gelap gulita.","answer":"Lilin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah kota bekas dari sebuah huruf.","answer":"Bekasi"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku akan datang tapi tak pernah sampai.","answer":"Besok"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah hasil fermentasi susu. Rasaku asam. Aku memiliki warna kuning.","answer":"Keju"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah nama lain dari Pulau Kalimantan.","answer":"Borneo"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kau pegang kepalaku. Kemudian kau hantamkan aku ke kertas hingga membuat bekas.","answer":"Cap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah buah. Bentukku bulat. Aku hanya ada di padang pasir.","answer":"Kurma"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Isi perutku dingin, tapi punggungku hangat.","answer":"Kulkas"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hewan, 4 hurufku di depan jadi pemimpin, 4 huruf di tengah jadi pulau, 4 huruf di belakang jadi pengganti ortu.","answer":"Rajawali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.","answer":"Pisau"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku kehilangan kepalaku di pagi hari dan mendapatkan kembali di malam hari.","answer":"Bantal"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Saat aku ditekan, aku menampilkan kata. Saat aku dikombinasikan, aku mengeluarkan hal menarik.","answer":"Keyboard"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Yang tadinya bersama sekejap berjauhan, kerjaku pisahkan yang lain.","answer":"Gunting"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku hidup dengan listrik. Bagian bawahku sangat panas. Bagian bawahku dari logam. Kegunaanku untuk merapikan baju.","answer":"Setrika"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.","answer":"Kubis"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.","answer":"Uap"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku merah, aku biru, akupun hijau. Aku juga sering kau kunjungi.","answer":"Google"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku panjang dan berair, dibutuhkan manusia tapi hanya terdiri dari satu huruf. Aku biasa juga di matematika.","answer":"Kali"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kera. Aku adalah binatang yang dilindungi. Aku berasal dari Kalimantan dan Sumatra.","answer":"Orangutan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kerajaan zaman dahulu. Aku berasal dari Jawa Timur.","answer":"Majapahit"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis hewan. Aku biasanya dijadikan hewan peliharaan. Aku berbulu dan bertelur. Kalo pagi tiba, aku membangunkan orang.","answer":"Ayam"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku makhluk berjenis kelamin perempuan. Aku berparas cantik. Aku berasal dari kahyangan.","answer":"Bidadari"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah tempat. Aku sangat dingin. Aku ada yang Utara dan Selatan.","answer":"Kutub"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku berasal dari Bahasa Sansekerta. Aku memiliki lima dasar.","answer":"Pancasila"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku dipake di jari. Aku biasanya dibuat untuk tunangan atau pernikahan. Aku berwarna emas, perak, atau perunggu.","answer":"Cincin"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku adalah sebuah kota. Aku berada di Jawa Barat. Aku dijuluki Kota Hujan.","answer":"Bogor"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Kami berdelapan maju dan mundur untuk melindungi raja kami dari serangan musuh.","answer":"Pion"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"&nbsp; Siapakah aku? Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.","answer":"Borobudur"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku digunakan untuk menyeberangi sungai. Aku berada di atas air.","answer":"Jembatan"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Di buah aku nyata, di hewan aku hanya mitos.","answer":"Naga"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku sejenis kesenian. Aku sangat terkenal. Aku berasal dari Ponorogo.","answer":"Reog"}},{"status":200,"message":"success","result":{"question":"Siapakah aku? Aku bisa berlari sampai 35 mil per jam. Aku makan ratusan pon dedaunan dalam seminggu. Tinggi badanku membantuku untuk waspada terhadap predator. Aku adalah mamalia tertinggi.","answer":"Jerapah"}}]